[忠言逆耳] [團派最後一根草]「要讓人民用網路監督中國政府...」 李克強談話遭刪

〔即時新聞／綜合報導〕中國因為是極權國家，對網路、電視等媒體都有嚴格控制。中國國務院總理李克強之前曾在談話中表示，要讓中國人民用網路監督政府行為，不過其談話現在已從中國網路上消失。

綜合報導指出，李克強上周五在中國國務院第一次廉政工作會議談到政府作為，他認為政府要推進政務公開，並讓人民透過互聯網、大數據等資料來全程監督政府的行為。他也希望政府權力能在陽光下運作，有效治理不作為與亂作為，讓腐敗能無處遁形。

不過李克強的這段談話內容很快就從中國國務院官網上消失，現在中國政府官方網站上已看不到「互聯網」、「全程監督政府行為」等字眼。李克強的話也變成「以強化對權力運行制約和監督為重點，大力推進廉潔政府建設。」